Assuma que a parte superior do domínio e composta por ar, enquanto a parte inferior é preenchida com uma mistura de concreto com características conhecidas ($\epsilon_r=5$, $\mu_r=1.0$, $\sigma=0.0$).
Imagine que você não saiba o valor de $\epsilon_r$ à priori mas conhece as demais características do material. Posicionando a linha de corrente no centro da camada de ar, será desenvolvido um procedimento para obter o valor de $\epsilon_r$ a partir das medições obtidas.

Utilize quantos receptores Rx você julgar necessário. Lembre-se que em aplicações reais com o GPR, não seria possível colocar os receptores dentro do concreto. Logo, não serão aceitas soluções que utilizem receptores dentro do concreto.

Para este resolver este problema, primeiramente precisamos calcular o valor de $\epsilon_r$ do solo, conforme equação abaixo:
\begin{equation}
    \epsilon_R = {[\frac{1+(A_1/A_m)}{1-(A_1/A_m)}]}^2
    \label{eqPermeabilidade}
\end{equation}

Dado que $A_1$ é o pulso refletido e $A_m$ é a amplitude do pulso incidente.

Dada as condições explicitadas acima, utilizamos na simulação dois receptores $RX_1$, posicionado junto ao transmissor para que possamos capturar o pulso refletido e $RX_2$ foi posicionado próximo a interface entre ar e concreto para que possamos capturar o pulso incidente. 
O domínio do problema é descrito pela imagem abaixo:
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{P1/Q3/Dominio.PNG}
\caption{Domínio de Solução do Problema}
\label{fig:p1s2ezrx}
\end{figure}
\newpage
Ao realizar as simulações no gprMax obtemos os seguintes campos elétricos:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{P1/Q3/Ez.png}
\caption{Campo elétrico $\vec{E}\cdot\hat{z}$ em função do tempo}
\label{fig:p1s2ezrx}
\end{figure}

Com isso podemos utilizar o valor da amplitude dos pulsos incidentes e refletidos para calcular o valor de $\epsilon_r$:
\begin{equation}
\nonumber
    \epsilon_R = {[\frac{1+(101.7/257.6)}{1-(101.7/257.6)}]}^2 \approx  5.3115
\end{equation}

Em relação ao valor $\epsilon_r$ do material, dado pelo problema, ($\epsilon_r = 5$), o resultado obtido apresenta um erro de $6.23\%$, por se tratar de uma solução numérica consideramos um bom resultado.
